\documentclass{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[english]{babel}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with `a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}

\title{Taller 2: Estructuras De Datos}
\author{Jéferson Steven Estupiñán Contreras}

\begin{document}
\maketitle


\section{Multiplicación de Matrices Y Tensores}
Primeramente, en el plano de la computación, es de estricta necesidad analizar el comportamiento de ciertos patrones que normalmente se utilicen, esto para predecir cuestiones importantes que en un plano digital puedan ocurrir, tal es el caso de la optimización, entre mas óptimo pueda ser un código o un sistema que se este implementando, mayor sera la productividad que evidentemente se le pueda dar al sistema, esto por ventajas de rendimiento a la hora de extender el mismo en cualquier entorno que se este trabajando.

\

Conforme a ello, la importancia del analisis para ser mas proactivo y útil el sistema a desempeñar se establecen ciertas complejidades para la clasificación del codigo que se este trabajando, entre menor complejidad mayor productividad y rendimiento se vera reflejado en el mismo. En este informe se analizará el comportamiento que muestran ciertos codigos relacionados con la multiplicación de matrices y tensores en distintos entornos de ejecución.  



\section{Tabla Comparativa}
\begin{table}[h]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Entorno De Ejecución & Tiempo \\
\hline
CPU & 38.32 segundos\\
GPU & 37.04 segundos\\


\hline
\end{tabular}%
}
\label{tabla:ejemplo}
\end{table}

\subsection{Analisis Tabla Comparativa}

En este primer caso, se compara, evidentemente los tiempos y entornos de ejecución en los cuales se da la multiplicación de 2 matrices de tamaño 10.000x10.000 en el entorno de ejecución (GPU) por Google Colab en el lenguaje de Programación Python 3, en este primer caso se puede interpretar que el entorno de ejecución (GPU), es parcialmente mas eficiente que el entorno (CPU), más sin embargo no es una diferencia muy abismal con respecto a velocidad de procesamiento. El rendimiento de la (GPU) se debe a que este recurso está diseñado para ejecutar un gran número de operaciones matriciales en paralelo, lo que las hace ideales para tareas de este estilo, sin embargo la CPU también muestra un rendimiento eficiente puesto que,las (CPU) suelen tener una latencia más baja para operaciones de cálculo único debido a su arquitectura de alto rendimiento y caché más grande.

\hspace{}


En la siguiente imagen se puede identificar los recursos que agota el algoritmo en su interacción, en este caso, esta utilizando 1.4GB DE RAM del sistema y un consumo constante de 24.4GB de disco, pero con la particularidad de que solo esta consumiendo 0.1GB de RAM de la (GPU), siendo mas eficiente, puesto que se esta demorando menos en operar y esta gastando mucho menos memoria que lo que esta consumiendo la RAM 



\




\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth, height = 5.7cm]{Recursos1.jpeg}
\caption{Consumo Recursos}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\section{Analisis Con Tensores}
\begin{table}[h]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{%
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
Entorno De Ejecución & Tiempo \\
\hline
CPU & 5.85 segundos\\
GPU & 1.76 segundos\\
TPU & 4.89 segundos\\

\hline
\end{tabular}%
}
\label{tabla:ejemplo}
\end{table}

\subsection{Analisis Tabla Comparativa}
En el caso de los tensores se evidencia un comportamiento algo mas eficiente con respecto al tiempo comparado con las matrices, esto se debe a que los recursos que toma la memoria RAM son mayores a los de las matrices, aparte la biblioteca Tensorflow esta adaptada específicamente para cálculos numéricos y operaciones de álgebra lineal de manera eficiente, especialmente en entornos de GPU y TPU, adicional a esto, la función 'tf.device' especifica en qué dispositivo se deben ejecutar las operaciones. Esto permite distribuir la carga de trabajo entre la CPU, la GPU y la TPU según la disponibilidad y las necesidades del usuario.

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth, height = 5.7cm]{Consumo Recursos GPU.jpeg}
\caption{Consumo Recursos GPU}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
\centering
\includegraphics[width=0.95\textwidth, height = 5.7cm]{Consumo Recursos GPU.jpeg}
\caption{Consumo Recursos TPU}
\label{fig:ejemplo}
\end{figure}


\end{document}